[少圖遊記]我在東京的日記

第一次打遊記，文筆比較差，影相亦都有D差，我前1日夜晚先叫我朋友上黎我屋企教我點影比較好，希望大家見諒見諒

今次係我第2次去東京，但呢次自己一個人去，目的主要影下風景、行下山同散下心

成個行程去12日，但到飛果日都未諗好，只係搵左呢少少期間有咩活動/祭典/花火大會，諗住到時一路玩一路諗，加上去呢12日天氣大部分時間都係落雨/多雲，所以有幾日基本都係附近行下，冇咩點影到相

今次我係香草航空買大約1600HKD 包20KG行李
香港->成田(21:10)
成田->香港(02:10)

出發前一日，去同巴打買左2張SIM2FLY 既SIM卡，首8日4G，85蚊/1
成個旅程瘋狂上網查資料，睇YOUTUBE都冇爆，好爽
呢張SIM卡好似好多國家都用到，如果各位巴絲打有興趣可以自己查下
個人都幾推薦呢張SIM卡(非打手)

因為冇影到，所以張圖上網搵

補番張圖，岩岩LOAD唔到

以下就係我呢13日既行程(基本上都係睇邊到有活動同天氣決定)：
DAY1：
(夜晚機)成田機場 -> 練馬CHECK-IN(AIRBNB)

DAY2：
上野 -> 淺草

DAY3：
台場

DAY4：
橫浜

DAY5：
中野 -> 池袋

DAY6：
池袋 -> 秋葉原

DAY7：
東京 -> 秋葉原

DAY8：
熱海

DAY9：
忍野八海 -> 山中湖

DAY10：
日光

DAY11：
秋葉原 -> 池袋

DAY12：
江之島

DAY13：
西立川 -> 新宿 -> 成田機場番香港

自己打完自己睇番個行程好似好簡單好HEA
下一篇就會開始我既旅程

Lm

DAY1：
成田機場 -> 練馬CHECK-IN(AIRBNB)

今次第一次搭香草航空，冇DELAY，仲早到左，趕到去AIRBNB到CHECK-IN!!!
其實坐得廉航真係唔求咩服務，座位一定係窄，只要入面座位有人要去廁所，就要企起身比個人出黎先得，不過呢4個鍾我訓死左，已經唔記得有冇起過身讓比人出
雖然大家都係廉航，但成個感覺比HK EXPRESS好好多，如果比我簡我會簡坐香草，起碼個名冇咁臭

利申：非打手，HK EXPRESS都有坐過(冇DELAY)

講番正題：
我大約夜晚8點55分到機場，成個入境都好順利，亦冇比人CHECK GIP，上網睇好多人都話1個人去多數會比人CHECK

(Keisei Skyliner)成田機場->日暮里->池袋->練馬
因為SKYLINER半個鍾就到日暮里，所以我先簡佢坐，應該比較其他出市區既貴
之後立即趕去成田T2到買車票，如果大家都係T3落機，都係坐穿梭巴士去T2啦(大約5-8分鍾)
因為要等巴士開，所以我選擇左行(約10-15分鍾)，拖住個GIP行真係好辛苦

我買左來回+ Tokyo Subway Ticket 72小時 (5400 YEN)

住宿方面就係住練馬區，AIRBNB到訂，大約3700HKD 12晚
住既地方大約係咁

一個人住都算幾大幾抵，最緊要係，都幾方便，近地鐵，樓下又多野食
附近有松屋，日日都有一餐係食松屋，真係好正

其實到練馬果陣大約11點15分左右，身為路痴既我，原來行1分鍾就到既路程但我搵左半個鍾，仲差D禁左人門鍾
咁安頓好哂都已經12點，落左去FAMILYMART到求其買左少少野食，食完就訓

第一日完。

又熱海又日光
每樣都係一日，你都好忙下

!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
巴打，我有追你PO!!!!!!!!!

係呀，熱海都仲好
日光1日真係唔夠，好多地方都想去，加上果日天氣又唔好，去唔到好多地方

熱海乜春都冇，一日就行完
日光，你淨係坐車都冇左半日，睇唔到d咩
(除非你行

熱海果日去為左睇煙花
日光我真係去左行山睇瀑布，好靚好舒服

lm
諗住1月自己去

多謝
希望比到你參考

不過我怕自己去會好悶
其實會唔會咁

我覺得唔會，自己一個去邊想食咩都得，幾時想休息又得
同埋影相果陣會有啊叔黎撩你傾計，我用有限度既日文+身體語言同佢溝通，幾開心嫁
我發覺日本好多啊叔啊嬸會撩人吹水

DAY2：
上野 -> 淺草
今日決定去上野公園不忍池影蓮花，夜晚去淺草仲夏夜祭典 水燈大會

起身果陣天陰陰，但一到12點果陣太陽就出黎，勁好天勁曬
不忍池蓮花

之後影影下去水機買水果陣發現左D野

本人(好似係)，冇去握手好可惜

之後入左上野動物園影，入場費 600YEN
本來冇打算再入，因為之前黎過，但見佢入面都有個蓮花池，就比左錢入去，點知…

唔係甩哂就好似打過風黎既喂

之後求其影左幾張影就走左出去
玩撚猿

出到去就聽到好大音樂聲，原來上野公園果到有個巴基斯坦X日本友誼祭
大舞台果到有人表演，我都睇左陣，發覺有個女仔好可愛

雙馬尾呀!!!!!!! 其實我有拍到片，不過就唔識SHARE

睇完就出發去淺草吾妻橋到睇水燈大會
大約做個簡介：日本人會係燈籠寫上對先人既思念(好似會有埋相)，然後放落河傳遞佢地對先人既思念(好似係)

我影相影得唔好，因為太多人，走果陣都要用半個鍾先出到去
其實現場睇真係好靚

第二日完。

我果陣都有去上野
不過係星期六，去國立博物館
D攤煮野好撚熱，行過就算

我都係星期六
我企左係風扇前面吹住睇

好少見到東京遊記去橫濱
橫濱真係好正 勁舒服
一定要去大棧橋碼頭睇日落
勁舒服 睇到又搞到想去東京

未去過東京表示
如果請到假都想學你咁去
Lm

過癮

DAY3：
台場

其實本身唔打算去台場，因為之前黎過，冇咩行同好悶
不過撞岩Comic Market 92 (C92)，作為毒撚既我一定要去朝聖下

台場有2個1日交通PASS，一個係百合海鷗線（ゆりかもめ ，YURIKAMOME），另一個係臨海線(りんかい線)，基本上成個台場既地方都去到
而家就選擇左百合海鷗線，因為係屋企出發呢個會比較方便

係国際展示場正門駅出行5分鍾左右就到會場，果日天氣報告話多雲，但去到點知好曬
C92 10點就開始，如果有一定要入手既野就要一早去排，但唔可以通宵排隊，所以我大約12點左右到，唔洗排好耐就入到去

C9所有會場都係免費入場，不過有D活動要比錢買飛先可以參加，我就作為一個參觀者去睇下，吸受下靈氣
會場入面勁多人，不過真係D人好有秩序咁排隊，包括影COSPLAY都係，呢個係香港真係好難見到

咁我就入去同人展果到睇，發覺今日大部份都係男性向既本，原來佢地每日都有唔同主題，今天咁岩係男性向，入面冇影到相，因為大部份本都係18禁，有D唔好意思
行完同人就去左商業展果邊，打算睇下有冇女神惠既週邊買下，點知去到咩都冇，得番學姐同ERIRI ，睇完就出去左影COSPLAY

影COSPLAY要一個個排隊，我排左2-3個鍾先影得5-6個

之後因為時間問題，就走左，走果陣仲好多人係到影緊，影得好少好可惜

有冇睇獨角獸

lm
有些圖唔得，好似係

冇呀，對高達冇咩興趣，所以冇去睇

有D圖驚比人BAN，特登轉LINK

小雲

繼續DAY3：
台場

之後去左台場海濱公園，個天都幾多雲，影唔到日落
影果陣望到對埋有個公園，就決定行去果到

影唔到日落，影下囡囡 唔好拉我

原來行過去都好遠，到左之後我自己一個坐左係到望住個海成2個鍾都唔覺得悶，反而好舒服，有種好似得到解脫既感覺

今次黎台場第2個目的就係彩虹大橋
示意圖

真實

彩虹?邊撚到彩虹，睇過

另一邊D建築物都比你彩色

行番去果陣見到，幾靚

呢到有個傳說，係呢到約會果陣如果落雪既話，呢對情侶一定散

成日最伏係個彩虹大橋
不過台場冇活動既話都真係少野玩

第3日完。

有幾張仲

小雲磨牙

就去東京，留名

獨角獸起好？

同朋友去日日shopping真係好悶

做咩唔分開玩

聽講好似起好左

DAY4：
橫浜

一起身就落緊雨，但橫浜有比卡超巡遊，官網又冇話取消，所以都要局住去，只抱住一陣唔好落大雨既希望

去橫浜玩有好多種交通PASS，而我因為方便，就開始用Tokyo Subway Ticket 72小時呢個
(大江戶線)練馬 -> 大門 -> (淺草線)泉岳寺 ->(京急本線特急) 橫浜
Tokyo Subway Ticket係唔包泉岳寺去橫浜，出閘果陣要比280定310YEN唔記得左

咁大約11點半左右到左橫浜，我就立即去買個1日PASS - JR 橫浜港未來通票

圖中區域之間都係無限次免費乘坐普通列車，不過基本上只係坐みなとみらい線都去到大部份景點

買完之後發現佢仲送左個比卡超袋仔比我 買完之後就搭地鐵去山下公園

到左山下公園果陣，個天已經好灰，仲落緊毛毛雨，我個人仲灰

咩都白茫茫一片，咁唯有影下咕咕

成個東京真係超多人玩POKEMON GO，隨街都可以見到一堆人打緊捉緊小精靈，不過呢幾日橫浜好似有活動，有得捉埋超夢夢，所以我去果日就算落雨都超多人

影影下相突然落大雨，咁我就求其去左個地方避雨，再望下個鍾，而家先2點，要等到4點先開始巡遊
其實好可惜，落大雨又影到唔任何野，剩係係到等，好似浪費左半日咁

繼續DAY4：
橫浜

不過好彩巡遊開始前半個鍾就停左雨，都算不幸中既大幸
跟手就出去搵番個靚位影相，點知去到靚既位都比D小朋友企哂，仲有好多人穿哂雨嬲係到等
咁我個位置都算係中間，希望都影到

等緊期間發現好多細隻比卡超，好想捉哂佢地

題外話：日本D媽媽真係幾靚女

4點鍾一到，巡遊就開始，真係好準時 (其實個巡遊我拍片居多，所以可能會少D相 )
官網話今次有1000隻比卡超，成堆比卡超真係好可愛

變左色既比卡超

好奸的比卡超

排排企番屋企

意外收獲，捕捉到2隻特別版

成個巡遊大約1個鍾，完左之後走都已經成問題，實在太多人
咁我就廢時同人逼，行左條冇咩人既路，亂行之下竟然行到去紅磚貨倉，但望落去冇咩特別，同埋已經比POKEMON佔領左

繼續DAY4：
橫浜

我黎橫浜第2個目的係影日落同夜景，但天氣差到咁，太陽都見唔到，仲點會有日落
所有唯有等夜景，等夜景期間亂行行到呢個遊樂場

係出面已經聽到好多尖叫聲，聽到我都起雞皮
利申：唔敢玩機動遊戲既人

等完全入夜期間，入左一間鋪頭睇人夾公仔同籃球機，發現基本上黎得玩都係一家大細/情侶/一班朋友，成個場得我一個係一個人

大約6點50分左右個天都黑得差唔多，係時候影下相

精靈球摩天倫

煙花摩天倫

旋轉木馬

影完都已經差唔多9點，係時候搭車番去

第4日完。

個摩天輪唔知點解好有果啲好靚但背後有種sad既感覺

我都覺，加上果日心情都幾SAD

好想再去呀

去啦去啦

DAY5&6&7
中野、池袋、東京、秋葉原

點解呢3日會GRIOUP埋一齊呢，係因為呢3日都落大雨同埋呢幾日皮膚敏感 ，心情唔係咁好
加上呢3日係我買野既時間，唔買就冇時間買，所以影相都好少

呢3日其實我大部份時間都係到搵POKEMOM公仔、女神惠同埋挑戰下夾公仔
我既目標係呢2個!!!!

中野
其實我好鍾意係D住宅區入面行，所以我係東中野落左車行去中野
睇下個天

好多人都會種D花花草草係自己屋企出面，幾靚

冇小朋友既

中野我主要都係行呢到(張圖上網搵)

呢到真係超多野行，行哂用我半日時間
不過大部份都係中古(二手)，有好多FIGURE、週邊、漫畫書、CD等等
見到勁多ONE PIECE FIUGRE，不過我忍到手，因為我主要係買女神惠 ，我逐間逐間行都搵唔到

之後就轉戰池袋
呢幾日既天氣都差唔多係咁

池袋我剩係行左Animate、乙女街同POKEMON CENTER，結果都係搵唔到女神惠
POKEMON CENTER好似係旗艦店，所以無時無刻都好多人，D商品無時無刻都係空空如也，所以我去親都係咩都冇

秋葉原黎黎去去都係果D，所以我都唔多介紹有D咩
我花左好多時間係秋葉原到搵女神惠，好罕有搵到1個，但比人炒到2-3倍，只可以放棄
行行下就去左夾公仔，用左1500YEN都夾唔到一個，就放棄左
上網睇果陣明明好易咁，落到場真係好鬼難，不過有人話秋葉原難夾D，唔知係咪真

我仲有去東京大神宮，據說係有求必應、非常靈驗的戀愛運神社
身為毒撚既我，當然要去求一求，睇下掌管男女姻緣的造化三神幫唔幫到我

求完仲買左個縁結び鈴蘭守り (影張相消失左，上網搵番張)

以鈴蘭花既造型黎設計，花語係「幸福將來訪」

之後便順去埋東京一番街到行，入面集野食、動漫、時尚物品於一身，落雨果陣黎行都可以行半日

第5&6&7日完。
之後就係成個旅行我最期待既幾日。

冇人睇

間airbnb幾抵咁

留名
過幾日我都去日本，好早已經諗定想去橫濱
一日時間諗住沿住港未來線啲點周圍行下
晏奏去合味道館，夜晚睇紅磚同睇夜景
好期待

橫浜夜景真係幾靚
反而紅磚冇咩特別
如果天氣好，一定要去大棧橋睇日落

係呀，真係幾抵
廁所、廚房、客廳同睡房都係獨立
1個人住算幾大間，又平

留名 一月去東京

睇緊
好鐘意東京

多謝支持

DAY8：
熱海

由於去熱海都幾貴同幾遠，來回都要5000-6000YEN同3個半鍾左右
加上黎緊2日我都會出東京近郊玩，所有買左呢個JR東京廣域周遊券 10000YEN，如果你打算有3日離開東京呢個PASS好抵玩

其實一開頭冇打算黎熱海
本來係諗住去輕井澤，但起飛前1日上搵睇睇下發現熱海係18號有花火大會，立即改左去熱海
佢一路都有好多花火大會，如果岩時間不妨花半日去睇，熱海煙火真係好靚

一出到熱海駅，出面就有個足湯(免費的)，不過我就冇興趣所以冇影到

因為一早就出發(其實都係10點出門口) 去到都12點幾，所以求其入一間食

幾好食 不過完全唔飽

之後就行去買個1日熱海巴士PASS

呢個湯遊巴士每一站都係250YEN，如果你唔係會逐個站都落車行下既話，其實唔洗買都得，不過我就落左4次，計起上黎應該抵

咁我第一站就係去熱海陽光沙灘 (你懂的 )
一落車見就見到呢個花，覺得幾靚就影低左

原來真係會有細路仔係到玩

果日其實熱海成個城市都幾多烏雲，仲落緊細雨

不過海果邊就好好天

總結天氣都係多雲

等睇煙花

繼續DAY8：
熱海

係熱海沙灘影既相 (自己放大搵野睇 )

其實影左好多，不過唔放出黎

我係沙灘都坐左1-2個鍾睇人地打下波 影下相 同家庭樂 ，成個感覺好舒服好寫意，之後就出發去熱海城

去熱海城途中見到有個地方勁靚，就即該禁鍾落車

亂行唔覺意行到一個叫花之妖精，原來係一間CAFÉ，但完全冇花，露天既地方仲有D殘同一埋雜草

不過有意外收獲!!!!!佢望出去個海景好靚!!!!

坐左一陣吹下海風就行上去熱海城
行左3分鍾左右再望番落去，好靚呀!!!

背住個腳架行上去真係好辛苦，條路又斜，行左半個鍾先到熱海城，行到上去成身濕哂
不過行上去途中見到1對女仔(應該係香港人)，佢地望住我用廣東話講呢個人係咪香港人黎，D衣著好似香港人
我心諗我已經好求其(白色TEE，加件冷3，短庫、加對BOOT)，乜香港人既衣著係咁HEA嫁咩
我無理到，只係微笑點頭左下繼續向前行

上到熱海城，烏雲密佈，又冇咩野食買
我又剩係食左個唔飽既午餐
落山去買又太遠，唯有買左杯大可樂頂到煙花完番去先食野

可以比錢入去熱海城入面玩
不過我就冇咩興趣就去左霸個靚位影煙花

繼續DAY8：
熱海

係熱海城出面望落熱海市既樣

夜景

花火大會8點20分開始，我5點就到左
本來想影日落，但見咁多雲都唔會影到就早D上去
不過都好彩早左上黎，唔係冇位影
同埋我發覺成個地方得我一個後生，拎住腳架同相機影，其他會咁做既都係阿叔阿伯黎

事不宜遲，立即開始睇煙花

成個花火大會歷時30分鍾，現場睇真係會好震撼、好靚、好大，好值得去睇一次
睇完會覺得香港果D....
其實熱海冇咩好行 今次目的完全係為左黎呢個花火大會，睇完覺得絕對冇黎錯!!!
強烈推薦如果撞岩時間真係要去睇一次!!!

成個過程最美中不足既係影得唔係咁好，因為第一次影煙花，好多張都影到好樣衰，同埋拍片果到由中間開始無啦啦OUT左FO

臨場加映一張GIF

第8日完。

唔記得講
因為我去左熱海城果到影，影完已經大約夜晚9點，唔會有任何車到熱海駅 由熱海城行去熱海駅要45分鍾-1個鍾
首先要摸黑(開手機電筒)行半個鍾左右落去，就會有燈
開住手機燈行都要小心D行，我有幾次都差D仆街，所以好多人揸車上黎
其實一個人行番去真係幾恐怖 不過係值得嫁!!!

未去過東京表示
我會想去一次熱海
無煙花但有個景都夠值

其實可以PLAN半日黎呢到，一日會悶
不過睇煙花先最值

上網睇相都扯扯地
唔敢想像自己去到會點

會感嘆
之後唔捨得走

支持

一個人去過日本係返唔到轉頭
我第一次都係又由東京開始入咗坑

你去過邊到

花火好靚

煙花果到好靚

多謝
我之後仲有去第2個花火大會

多謝
第一次影，好多張都唔掂，得1/4合格

係，同埋好大

樓主好可惜下 買唔到加藤惠

啊！！！
女神太搶手

我都想再去行秋葉原同中野 就算唔買野淨睇同感受下氣氛都夠 (之前去日本每日一有時間淨就去行呢兩到 )

我都用左好多時間行呢2到，對於我黎講係天堂

我去過八次東京,但冇一次撞中花火大會

竟然
我第一次去就誤打誤撞睇左一次
今次特登做好資料收集睇下邊到有就去

東京熱 海

東京熱 香港更熱

好似多數係7,8月
機票貴所以好少呢段時間去

我見4季都會有
不過可能夏天會多d
等平機票再去

10月中東京圈/近郊唔知會唔會有乜乜祭/event呢 留名10月去

東京都要打遊記。。幾時會柒到連落樓都要打遊記。。

留名

DAY9：
忍野八海 -> 山中湖

本來係諗住去田貫湖 田貫湖影富士山真係好山靚
示意圖(有興趣上網再搵呢個地方睇，未去過好想去一次 )

但對於我黎講交通真係好唔方便，只好去山中湖，等下有機會去靜岡玩果陣先去田貫湖

睇完天氣報告，今日算係呢幾日入面最好天既一日，，所以決定今日黎山中湖，我要影富士山!!!!!
目標(示意圖)：

首先搭火車既過程
新宿 -> 大月(富士急) -> 富士山駅 -> 忍野八海 -> 山中湖

去既途中係火車上面見到咁都心知不妙

唔緊要，我先去左忍野八海，希望晏D雲會散
忍野八海 – 山中湖既巴士站

到左富士山駅，仲要坐半個鍾巴士先到忍野八海
其實你可以有個PASS可以遊成個忍野八海同山中湖，因為我只係去2個地方，加上服務時間好短，所以我冇買

一落車見到天氣好好

我諗一定會見到富士山既

繼續DAY9：
忍野八海

忍野八海的「八海」意為八個池塘；八個池塘分別是湧池、濁池、鏡池、銚子池、菖蒲池、底抜池、御釜池、以及出口池，全是以富士山自然湧出的清水為水源。這些池水都是降落於富士山高地的積雪與雨水，經過富士山長年累月的過濾後累積在地底下的水，有的過濾時間甚至超過20年，因此水質清澈剔透，是忍野八海的最大特徵。

D池我就覺得冇咩特別，有睇哂8個池，但冇影哂
不過真係幾清，冇咩雜質
御釜池

銚子池

湧池(送多個紅衣女仔，幾靚女(好似係 ))

反而我覺得他D小路同河川幾靚

黑蜻蜓

鴨仔

行完8個池就去左觀光中心到問路，問完路同入面個伯伯&嬸嬸吹左陣水先行去搭車
行去巴士站會經過一D花田，幾靚就影低左

有紅同紫色(只係影左紫色，因為個人鍾意 )

好多小朋友

巴士站望向前面

巴士站望番前面

個天氣都差好多

正皮。相拍得不錯

忍野八海其中一海係私人土地
要比錢先可以睇
我果次去睇左七海only

係呀，要比300YEN入場費
入去行左個圈就出番黎

繼續DAY9：
山中湖

山中湖影富士山最好既地方係山中湖交流プラザ，對正富士山影
不過尾班車係19:22係平野開出，如果唔係自己揸車黎，要睇住個時間

因為琴日熱海冇買到野食就上左山，所以今日就買定D飯團同麵包入去
一入到去，個太陽好猛，但完全唔熱，仲好涼爽

入面仲有一片青青大草原，我見到多日本高中(應該係)係到合宿，係入面一路跑一路嗌，好青春熱血呀

不過D山好多雲

一開頭多雲到我搵唔到富士山係邊，係呢張露出個山頭先知原來係呢個位

因為太多雲，基本上乜都睇唔到，所以就走左去影其他先
見到2隻鵝，完全唔驚人，走到勁近影都好似當你冇到

影到咁上下，終於到見個富士山山頭

不過大部份時間都係咁

SET好哂機影果陣，呢個釣魚叔叔走黎同我吹水，仲叫我幫我影相

佢話佢一年會黎一次釣魚，好彩見到富士山會影，不過今日天氣唔算太好咩都睇唔到，叫我加油

同佢閒閒聊一陣之後佢就番去釣魚，我就繼續影
呢張應該係影得最清楚既一張

我用縮時拍左陣

睇番果陣發現歪左既喂，應該比風吹歪左

影完之後就行番去平野坐巴士番富士宮駅，大約行15分鍾
不過嚇死我 日本D巴士比人印象好準時嫁嘛，我18:45就係到等巴士，等到19:35都未黎
心諗時間表一定冇錯啦，架巴士唔通走左，上網CHECK過附近又冇民宿/酒店卜到，睇黎今晚真係要訓街 最後架巴士19:40就黎到，個巴士司機仲同我講唔好意思

其實都冇咩期望會影到好靚既富士山
因為成個關東地區既天氣都唔係好好，基本每日都係多雲/有雨，睇新聞話成個8月每日都落雨 所以影到個山頭都覺得OK

我相信如果冬天黎呢到影，一定會更加清楚，仲有雪睇

第9日完。

唔知點解覺得d相似畫出來
似睇動畫
劉多次鳴

因為我執過黎
係咪失左真

係

睇啲水同天空好似畫布咁

十月去
住四晚熱海
其中有一日咁岩又係有煙花睇
係邊度睇最好？

不過香港煙花我都無與趣睇
去到又唔係係草地
其實會唔會無咩feel

between
果晚d酒店貴到hihu

咁我用唔執既相先

一定要去睇！！！！
同香港煙花好唔同！！！
我係熱海城出面睇，我覺得個位置睇煙花唔錯
如果去既話，早少少去霸位，同帶少野食上去
不過睇完冇車落番去，要用行番落山
我行番去熱海駅用左一個鐘

如果你唔想上山，係熱海海濱公園附近一帶睇都ok
不過我推薦上山睇
其實我覺得唔會冇feel，同香港好唔同，起碼唔會逼到屎忽撞棍 同埋d煙花真係好靚！！！
我同係一樣，唔會去睇係香港d煙花

巴打教我點影煙花
係咪要用快快門？

上網SIM卡我諗緊買DOCOMO定Sim2Fly好
AN機既話,係咪都係插入去就用得

DAY10：
日光

本來PLAN左去那須登那須岳，因為天氣問題前一日就決定轉去日光
雖然日光天氣都唔好，但都起碼可以去行山
黎日光之前我咩都冇PLAN，到左之後去觀光中心問人同睇佢地D資料
發現日光好多野玩，係一個好地方
一日真係唔夠玩，景點與景點之間真係要搭好耐車先到 加上天氣都算差，我只係去左1個地方 下次再黎我都會去多次日光去番我想去既地方

一到日光已經落緊毛毛雨

既然係咁其食個飯先出發

呢個咖哩牛肉飯真係好好食 (係我好鍾意食日式咖哩 )

咁我見細雨左就決定去行山，就由戰場之原 -> 龍頭瀑布 -> 再番去影番日本3大瀑布之一既華嚴瀑布

呢張PASS 2650YEN 2日內區域間任搭
黎到日光一定要買PASS，因為有D交通費單程都要1000YEN以上，同埋佢有好多種，買你想去既地方既PASS就得，同埋佢冇1日PASS的

去戰場之原果陣會經過五連髮夾彎，上去果陣已經覺得好刺激 真係好彎 不過影唔到

到達戰場之原

戰場之原入口

一到就已經覺得空氣好清新，仲超涼爽
同係東京咁熱既天氣真係好多分別

其實我影相都係超級新手
不過大約講下點影
一定要腳架，光圈SET F9-16，ISO 100-200，快門 5-10秒，對焦就無限遠
之後就臨場發揮

AN機我唔清楚
IPHONEH我一換卡就用到，咩都唔洗SET

繼續DAY10：
日光

如果要黎行山，真係要穿番好D裝備冇咁易受傷，因為一開始冇打算會行山，所以穿左對CLARKS出發，到最後行到成對鞋都係泥同腳板有少少痛

行左一陣泥地就會行到木棧橋

成個戰場之原大約行60-90分鍾，真係好靚
我好似行左2個鍾，途中成日停低影相同埋坐係到歎下清新既空氣，不過天氣真係好多雲

通過完戰場之原之後就會有一條河

沿住一直行…一直行就會變番泥黎，因為之前落過雨既關係，都幾濕下

走過戰場之原之後，一路行我發現點解冇人既，成條山路都得我一個行

我開始懷疑自己會唔會行錯路，D路都幾難行又唔似階級，又冇明確既指示，我係到諗，如果有熊咁點算

其實一個人係1個人係外國行山都幾恐怖，行多大約半個鍾終於見到人，我先冇咁驚
一個叔叔係到釣魚，仲有一對外國情侶

佢後面仲有個小型瀑布

繼續DAY10：
日光

咁影完繼續行，再行多半個鍾，終於到龍頭瀑布

第一次見咁大既瀑布，勁靚勁有氣勢
上面張相我落左去瀑布底到影，我見有人拆左圍封既野，我都鼠左落去影
不過D水花會彈到成面同鏡頭濕哂

影完就行上中間影

再行上最頂影

好辛苦，條路60幾70度咁行上去，對腳差D斷

影完就坐番車出去影日本3大瀑布之一既華嚴瀑布，仲有機會係中禪寺湖影埋日落!!!
點之出到去變左咁樣

但都抱住希望行去華嚴瀑布睇下會唔會影到，結果都係….

行去途中識左個外國人，吹左陣水，原來佢特登請假黎睇，發現變成咁，佢好嬲好傷心

之後愈黎愈大霧，就搭車番東京算
今次坐車落番去果陣特登坐車頭，落山都好刺激
望住咁大霧，架巴士又咁大部，每轉一個轉個人都震左下
個巴士司機D技術真係好勁，最後當然好安全咁落番去

等火車番東京期間，我執到個銀包，入面好多錢，最少有幾萬YEN
咁我緊係唔會拎，我就交左比JR職員，佢要我留資料，我話我唔係日本人，好快番香港，佢就話唔洗留，多謝你幫手

第10日完。

如果早d睇到呢個post就好
九月尾去睇唔岩airbnb book左first cabin
可唔可以share定邊間airbnb

你留你tg比我

路不拾遺

執到比番人好似可以拎到10%當報酬

DAY11：
池袋 ->新宿-> 秋葉原

東京今日冇落雨，就去我最鍾意既動漫「不起眼女主角培育法」既偵探玻朝聖
未睇過既朋友快D睇，一齊入坑

可惜遇唔到我既女神

之後去左附近另一個地點都電荒川線朝聖

朝聖完打算去新宿御苑影相休息下，點知….

因為係星期一休息，白行左一場

新宿對我黎講真係冇乜野好行，所以去番秋葉原繼續尋找女神惠
行左幾日秋葉原，結果都係搵唔到女神惠
唯有去女僕CAFÉ治療下
我去既女僕CAFÉ係@HOME CAFE

野食正常，但比香港既女僕CAFÉ好食好多

一個人黎真係會恥力全開，咩咒語都會一齊嗌

因為從一開始帶我入去既係一位叫こなつ既女僕，咁我都簡番佢一齊影相

好可愛

比人治療完就番屋企執下野同準備聽日江之島既行程
番去果陣發現有女神惠扭蛋，扭左3次終於中左，不過扭到2個學姐

好運既開始

第11日完。

正野~

下次去日本一定要去偵探玻聖巡

一定要去
聽住安野把聲到呢個地方特別有感覺

多謝

DAY12：
江之島

今次第2次黎江之島，因為上網查過今晚有花火大會 前年黎江之島果陣好好彩，打算走果陣先知原來有花火大會
今日成日都只係遊江之島，因為前年去過鐮倉，發覺大部份都係行寺廟，所以今次唔去鐮倉

今次我都係買江之島−鎌倉周遊券(1470 YEN)，因為我要搭江之電去鐮倉海濱公園影富士山，補番我山中湖影唔到既遺憾
示意圖：

一落車就已經見到好好天

仲係附近影左幾多相

一齊玩水好溫馨

家庭樂

呢張係我其中一張最鍾意既相

係江之電稲村ヶ崎落車行8-10分鍾就會到鐮倉海濱公園

見到呢個牌已經心心眼
結果……

咩都睇唔到，連座山係邊個方向都唔知

結論，夏天真係好少機會影到清楚既富士山

影唔到富士山，帶住遺憾既心情去鐮倉高校前 (好似係必去，鍾意SLAM DUNK既人一定知咩場景 )

因為之前黎過，所以影完一張好快就走左，都唔知有冇3個字

繼續DAY12
江之島

之後就出發去江之島
其實行江之島都幾辛苦，好多樓梯要行 不過好多貓，行一陣就會見到1隻
貓圖集

一係就掛住LAM自己唔望過黎，一望就咁惡

呢隻一拎相機就自動望鏡頭

太多人影既關係，正面影唔到

訓緊晏教

西我面

一比人摸果陣就!!!!

上到最高，見到有對情侶係到就影低左佢地

之後沿住條路，一直落樓梯就會去到江之島岩屋，一陣上番去就行死
呢個岩屋要比錢，加上我冇咩興趣就冇入去 但岩屋出面個風景勁靚!!!!

見到下面勁多人就跟埋落去，果到勁大風，差D比風吹走(唔係講笑)

落到去真係好多水甲由 不過都影到唔少靚相

呢個女仔幾靚女 不過應該比佢地發現左我影緊佢地

2母女

海浪

好靚啊
但想問下呢到應該要點去，上次去到八幡宮個邊一隻貓都唔見 而且無樓睇要行

日本長洲~

八幡宮果到係鐮倉，你要搭江之電去江之島，之後再行條好長既橋就會到島上面
之後就一直向上行就會到江島神社，之後一直向右行就會到(見路就行，冇記錯得1條路，都幾多樓梯上上落落)

講起又講，我都冇好仔細咁行過長洲，搵日真係要一日遊下

感謝，真係超靚
好想坐係個到吹一粒鐘風～

吹住海風真係幾舒服，但真係好大風

之前一月去 真係凍到仆街 我都吹左成粒鐘
本身又好鐘意索海水味
同埋見樓主影相個到好似好少人，方便影相

其實都唔算少人，都幾多人
下次去帶多套衫行前D去食浪

繼續DAY12：
江之島

行完差唔多5點幾，因為見到都幾多雲，都影唔到日落，就決定快D去霸位影煙花
煙花7點開始，咁等緊期間愈黎愈多浴衣囡囡，我當然唔會放過呢個機會

影影下都入夜，影番個江之島夜景先

等左咁耐，煙花開始了

黎多張GIF

江之島煙花冇熱海既煙花咁震撼，但都好靚
江之島既煙花多數都係一朵朵花咁，但果日好大風，影完發現有多都吹歪哂
只係得少少合格，不過最好既相機係對眼同個心
其實熱海同江之島我都有拍到片，如果有巴絲想睇多D煙花片段既可以留TG比我，我可以分享比你地

影完就番東京執行李，因為最後一晚了
走果陣勁多人好逼，電車係唔會有位坐

第12日完。
最後一日有驚喜

樓主可唔可以比TG我？下次想問去熱海既方法
因為次次去都係5,6日...去唔到10幾日 所以唔知有冇機會去，但都想留定聯絡方法到時取經

當然可以，不過你留比我得唔得

無問題啊

DAY13
西立川

今日係最後一日留係日本，夜晚10點上機番香港
呢日係黎咁多日最好天既一日，決定去國營昭和記念公園，之後有時間就去埋新宿御苑
國營昭和記念公園真係好有驚喜!!!

朝早10點CHECK OUT左之後，就去新宿行李寄存放低個GIP，要1000YEN，想放埋個背囊係個GIP上面佢話要收多1000 YEN
咁唯有自己揹番，成日都要揹住6KG既背囊

國營昭和記念公園係西立川站出近好多，一出行2分鍾左右就會到
岩岩到果陣立即落雨，好過係彩過雲
門票410YEN

入到去真係好靚，好休閒，到處都係草原

之後亂行上左個台，望落去…

落番去見到一班JC(應該係)，就跟(尾隨)佢地行

之後我見到公園就比佢地吸引左
應該係小學生去旅行

另外，我拎住相機係到影相好多爸爸望住我，搞到我都唔敢影咁多
反而媽媽會同我點頭微笑

小女孩：怪叔叔啊!!!!(唔係我 )

手拖手，好溫馨

出左公園再行一陣見到一班婆婆係到寫真，咁緊係阿婆都唔放過，影左先

其實我有走過去望佢地畫畫，畫得幾靚

繼續DAY13
西立川

睇完佢地畫畫就繼續行
經過一條木路?木橋?

見到幾靚

之後繼續行，見到一家人，個媽媽係架小火車上面叫佢地行快D

D蜻蜓唔驚人

行左勁耐，終於黎到想要既地方

勁靚!!!!成個大草原得一棵大樹!!!!

好多人係大樹附近野餐，好寫意
我行過去邊享受邊影相

JK(應該係)打羽毛球

母子打棒球

留下小女孩

日本妹既背影

繼續DAY13
西立川

係個大草原坐左成個鍾先再出發搵向日葵田

睇唔明地圖係到亂行，經過一間屋

之後行左去日本庭園

個日本庭園真係好靚，影影下相又有個阿伯黎撩水吹
之後仲送左3張佢影既相比我做手信

影得勁靚，我再望番自己果D真係….

離開日本庭園之後，始終都係搵唔到向日葵田
而時間又就快夠鍾，就慢慢行番出去

行到番大草原見到一堆男男女女係到玩水戰
好青春呀

比佢地發現左，SAY個HI

影完之後又繼續行，見到朵花幾靚

之後一直沿住條路行番出去，我西立川入，但係立川駅方向出
沿途都好靚

愈夜愈好天既

不過行番出去真係好熱好曬，後面頸後面曬傷左
之後就搭電車番新宿拎行李去機場，每次去旅行到呢個時候都好抑鬱

去到機場，排隊等CHECK-IN果陣，排我後面個女仔好似因為前一日打風，HKEXPRESS冇位比佢番香港，佢仲話次次去都係坐HKEXPRESS，今次咁對佢，下次唔會再搭
大約凌晨2點就番到香港了

成個東京旅行就完左，番到黎ON99係到諗點解唔去1個月

多謝大家支持，如果有問題想問/分享，可以交流下景點心得

追到尾 正評左

lm

正評

好靚啊d相

可唔可以share下你個間airbnb

btw 你個遊記好岩我 我黎緊都準備1個人去東京6-7日
作為小毒撚除左秋記台場江之島都唔知去邊好

當然可以，加左你啦

追唔到live, 但都支持 等更多人睇!